有冇人信或唔信星座? 理據係?

水瓶座留名比人屌

有得賴星座

唔信洗乜理據

命運係自己努力的

所謂星座係咩先
仲停係12星座就算啦
要準係一定要睇星盤，姐係知你exact7ly個出生時間
淨係日子都睇到月亮星座呀金星星座個d,都相對準
利申:信星座，但唔係話咩人馬好花心就覺得一定係咁

唔信，唔需要理據

宗教係拖慢人類心智進步嘅騙術(佛、耶等)、迷信係迷惑人心嘅存在(降頭、星座、算命等)。純學術嚟抽取道家(無為、形而上嘅道)或日本神道(敬畏自然)等思想係冇問題，但過咗線就會變成迷信。

點解宗教/迷信可以呃到人?因為佢地融入咗部份哲理，令成個形象變成理性、追求真理咁。但事實只係文字遊戲，用嚟呃尻傻仔同三歲小朋友 尤其係佛經，一本接一本咁搬龍門，所有論據都好虛(輪迴、天外有天等)。反而道家就參考道德經only，入面有好多句子都好精闢咁提出哲理概念，如名可名，非常名，亦反對人對有形之物(道、上帝、神等)嘅祟拜，可見道家與道教之別。

講翻星座，成套理論又係搬龍門，準唔準任你吹，同易卦、文王卦一尻樣。Barnum effect：含糊不清概描述係可以令人覺得好準(因可套用到所有人身上)，例如：外在嘅你唔係你內心嘅你、你有時會思考人生在世的意義、你外冷內熱/內熱外冷。有興趣可以Google翻

星座嘅本質同信巫術或宗教冇分別

其實星座然係唔係會屌柒班算命八字撚迷信？